【武漢肺炎】直銷公司Star Global爆疫 至少11人染疫

【武漢肺炎】直銷公司Star Global爆疫 至少11人染疫

衞生防護中心今（31日）公佈一個新感染群組，旺角怡安閣直銷公司Star Global群組有6宗確診（昨日兩宗，今日新增4宗），另有至少5宗初步確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君在疫情記者會上透露，直銷公司名字為Star Global，專賣紅酒及化妝品等，中心於24日已通知公司進行清潔，現時暫時關閉。不過張透露，該公司之後在27日於太子美麗大廈地庫一個可容納100人的處所進行培訓工作，衞生防護中心會作出跟進及調查，有關公司仍交出有關訓練或是會議人士的完整名單，並需要警方協助調查。

直銷公司昨日確診的兩個個案，分別是第2546及3102號個案，今日則新增4宗個案，分別為第3154、3165、3205及3224號個案，同時亦至少5宗初步確診。

記者今午到怡安閣視察，涉事直銷公司相信租用至少兩個怡安閣地舖，兩間地舖分別掛出護膚品及紅酒海報、手錶和香水海報，兩間舖近門口位置均張貼疫情相關的通告，皆由「Francine行政部」發出，一張是本年1月發出，指各獨立經銷商須在公司範圍內佩戴口罩；另一張2月的通告則指，因應疫情公司更改營業時間，和獎金領取處的領取時間。亦有一張沒有日期的告示，指政府實施限聚令，「請勿多於4人聚集」。

現場所見，兩間地舖內見到有探熱器，並仍有保安在內和有人出入，惟均拒絕訪問，其中一對男女更撐傘拔足而逃。至下午5時45分，有佩戴眼罩及口罩的保安在舖內撐傘張貼通告，稱怡安閣營業點明日及後日將進行清潔，會休息兩天，而在石門的營業點則在後日休息一天，但通告對有人確診一事隻事不提。通告下方顯示，Francine除怡安閣有營業地點，石門新都廣場9樓全層也是另一營業地點。另外，怡安閣內有一間老人院，出入口則在窩打老道。

兩名穿着全套保護裝備的人員，下午約6時半抵達怡安閣B座清潔住宅大堂。怡安閣B座出入口旁邊為涉事傳銷中心。

傳銷員長期多人聚集兼煲煙擾民

怡安閣居民張太指，涉事傳銷中心約兩年前進駐樓下兩間地舖，但令一眾居民十分困擾。她斥，未有疫情之前，每日也有30、40名操普通話的傳銷員在街上聚集，「一車車咁嚟」，疫情後每日也有10多人，多在晚上6至8時聚集，「男男女女企晒喺度食煙，煙頭扔到周圍都係」，質疑政府要求強制檢疫下為何仍有如此數量的內地人來港。她說，因平日太多傳銷人員在樓下聚集，又會躲在住宅出入口大門吸煙，故大廈特意裝設射燈，提醒需保持大廈出入口暢通無阻。

張太說，曾被那些傳銷員推銷產品，「我先唔會信」，涉事傳銷中心近期更疑頂租原為百佳超級市場的舖位，但就爆發疫情，令她感擔心。她指，自己居家抗疫約一星期，故不知有沒有衞生署人員到場大清潔。

附近居民陳先生亦指，傳銷中心外不時有不少傳銷員聚集，「呢個位啲煙味好犀利」，亦常有傳銷員到隔離窩打老道的銀行櫃員機撳錢。他說，疫情後聚集的傳銷員人數較減少，「但噚日仍見4、5個喺附近㩒錢，一定多過2個」。他表示，女兒在怡安閣另一舖頭上興趣班，平日已盡量避免行經傳銷中心附近，現時中心爆發群組，將暫停女兒的興趣班。

另一在附近居住的街坊也說，平時傳銷中心外有約百多人聚集，說不同方言，「多人到人山人海。企哂喺度食煙又周圍掉垃圾，污糟邋遢」。

清理社會垃圾

深圳河以北直銷群組

傳銷就傳銷啦 扮咩直銷

亮碧思

害人不淺

近期有追開/讀呢間 石天（中學）既人都會好清楚
我地出左幾個高收入人士 又買樓 又渣波子 又買錶
整個頭都4000蚊 家陣疫情 4000蚊已經做到好多野

然後莉姐(許巧莉 41 準備升42) 係石天中學搵到兩位下線

分別係第2位老千:湛灝霖同第3位老千:佢女朋友關嘉儀

兩位做到風山水起 又買樓又買錶
成日話SELL到貨比人係自己本事 一買一賣
但會唔會有sales 會sell到個客成身債 破哂產?
湛灝霖仲係中學個GROUP入面搵食 比人拆穿左就同人嘈交

莉莉BB 亦都同樣係中學GROUP搵食 仲話有好野益大家
大家快D做佢既38

佢D朋友叫解釋下間公司背景 產品
就話人唔了解佢 有人作野打擊佢間公司
大佬呀 我地做客戶都想了解下公司既產品啦

第4位老千 : 感恩姐(黃錦恩)

E位黃錦欣睇黎真係不嬲都大仆街黎，識著佢既朋友真係慘

佢中學嗰陣時已經識得成日搵着數 之前仲有幫元氣壽司賣廣告
可能佢覺得自己讀ece懷才不遇所以轉行做老千

究竟真係uber eat搵佢定係佢自己叫外賣然後扮KOL呢？十分好奇

講到幾咁想幫人 要幫人發達
實際係要人借錢借到盡 升做41 咁佢就可以湊夠6個41 升做42
睇黎佢幫人負債係有一手

伯母洗緊既1萬蚊 洗完會折福
污糟錢黎 成手血呀伯母

第5位老千: 鵬燕玲

身為幼稚園老師 呃左人40萬 幾時還返D錢比人呀?

呢堆老千為左錢不擇手段 連有精神病患既人都搞
為左錢 令到人冇左份工 再借左財仔40萬 人地點哂你名呀
許巧莉 湛灝霖 關嘉儀 黃錦恩
你地點樣補償返呢位苦主? 人地就黎要跳樓